\begin{task}{33.35}
  Составить уравнение перпендикуляра, опущенного из точки $M_0(\vect{r_0})$ на
  прямую $[\vect{r},\vect{a}] = \vect{M}$ ($\vect{a} \neq \vect{0}$,
  $(\vect{a},\vect{M}) = 0$), не содержащую точки $M_0$.
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть точка $\vect{r_x}$ -- некая точка прямой
  $[\vect{r},\vect{a}]=\vect{M}$.\\
  Зададим искомую прямую как линию пересечения двух плоскостей: одна из
  них содержит в себе прямую $[\vect{r},\vect{a}] = \vect{M}$ и точку
  $\vect{r_0}$, другая проходит через точку $\vect{r_0}$ и перпендикулярна
  прямой $[\vect{r},\vect{a}]=\vect{M}$.\\
  1)
  Векторы, образующие плоскость: $\vect{a}, \vect{r_x}-\vect{r_0}$.\\
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n} =
      [\vect{r_x} - \vect{r_0},\vect{a}] = \vect{M} -
      [\vect{r_0},\vect{a}]
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Отсюда уравнение плоскости:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{r}-\vect{r_0},\vect{n}) =
      (\vect{r}-\vect{r_0},\vect{M}-[\vect{r_0},\vect{a}]) = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{r}-\vect{r_0},\vect{M}-[\vect{r_0},\vect{a}]) =
      (\vect{r},\vect{M}-[\vect{r_0},\vect{a}]) -
      (\vect{r_0},\vect{M}-[\vect{r_0},\vect{a}])
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{r},\vect{M}-[\vect{r_0},\vect{a}]) -
      (\vect{r_0}, \vect{M}) = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2)
  $\vect{a}$ -- вектор нормали, отсюда уравнение плоскости
  $(\vect{r}-\vect{r_0},\vect{a}) = 0$.\\
  Уравнение перпендикуляра:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        (\vect{r},\vect{M}-[\vect{r_0},\vect{a}]) -
        (\vect{r_0}, \vect{M}) = 0,  \\
        (\vect{r}-\vect{r_0},\vect{a}) = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
